[{"difficulty":"Facile","correctAnswer":1,"responses":["BMW","Tesla","Ford","Nissan"],"question":"Quelle entreprise est connue pour produire la Model S ?","category":"Voitures","comment":"Tesla, fondée par Elon Musk, est pionnière dans le marché des voitures électriques."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":1,"responses":["1962","1964","1966","1970"],"question":"En quelle année la première Ford Mustang a-t-elle été produite ?","category":"Voitures","comment":"La Ford Mustang a été introduite au public en 1964, révolutionnant le concept de voiture de sport accessible."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":0,"responses":["Suède","Allemagne","États-Unis","Japon"],"question":"Quel est le pays d'origine de la marque Volvo ?","category":"Voitures","comment":"Volvo, connue pour sa robustesse et sa sécurité, a été fondée en Suède en 1927."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":3,"responses":["SUV","Berline","Coupé","Compacte"],"question":"Quel type de voiture est la Volkswagen Beetle ?","category":"Voitures","comment":"La Volkswagen Beetle, conçue par Ferdinand Porsche sur demande d'Hitler, est l'une des voitures les plus vendues et reconnues au monde."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":0,"responses":["Enzo Ferrari","Ferdinand Porsche","Henry Ford","Kiichiro Toyoda"],"question":"Qui a fondé la compagnie automobile Ferrari ?","category":"Voitures","comment":"Enzo Ferrari a d'abord fondé Scuderia Ferrari en 1929 comme une équipe de course avant de construire sa propre voiture en 1947."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":2,"responses":["Nissan","Honda","Toyota","Hyundai"],"question":"Quelle marque a introduit le modèle de voiture Prius ?","category":"Voitures","comment":"La Toyota Prius, lancée en 1997 au Japon, a été l'une des premières voitures hybrides produites en masse."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":0,"responses":["Porsche","Ferrari","Lamborghini","Audi"],"question":"Quelle marque de voiture est célèbre pour sa série '911' ?","category":"Voitures","comment":"La Porsche 911, introduite en 1964, est célèbre pour sa performance distinctive et son design emblématique."},{"difficulty":"Difficile","correctAnswer":0,"responses":["Mazda","Toyota","Subaru","Nissan"],"question":"Quel constructeur automobile a développé la technologie 'Skyactiv' ?","category":"Voitures","comment":"La technologie 'Skyactiv' de Mazda améliore l'efficacité énergétique sans sacrifier la performance."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":0,"responses":["Corée du Sud","Japon","Chine","Malaisie"],"question":"Dans quel pays la marque de voiture 'Kia' a-t-elle été fondée ?","category":"Voitures","comment":"Kia, fondée en 1944, est le plus ancien constructeur automobile de Corée du Sud."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":2,"responses":["Chevrolet Corvette","Ford Model T","Mercedes-Benz SSK","Jaguar E-Type"],"question":"Quelle voiture est souvent créditée comme la première voiture de sport ?","category":"Voitures","comment":"La Mercedes-Benz SSK, produite de 1928 à 1932, était connue pour sa puissance et sa vitesse, devenant un symbole des premières voitures de sport."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":0,"responses":["Honda","Hyundai","Ford","Chevrolet"],"question":"Quel constructeur produit le modèle 'Civic' ?","category":"Voitures","comment":"La Honda Civic, lancée en 1972, est reconnue pour sa fiabilité et son efficacité en carburant."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":0,"responses":["Nissan Leaf","Ford Fiesta","Volkswagen Golf","Toyota Corolla"],"question":"Laquelle de ces voitures est un modèle électrique ?","category":"Voitures","comment":"La Nissan Leaf, introduite en 2010, a été l'une des premières voitures électriques disponibles sur le marché de masse."},{"difficulty":"Difficile","correctAnswer":0,"responses":["Elle a été la voiture la plus rapide du monde","Elle fonctionne entièrement à l'électricité","Elle a été conçue dans les années 60","Elle est la voiture la moins chère du marché"],"question":"Quelle est la particularité de la Bugatti Veyron ?","category":"Voitures","comment":"La Bugatti Veyron était, à sa sortie, la voiture de série la plus rapide du monde, avec une vitesse de plus de 400 km\/h."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":2,"responses":["La capacité de la batterie","La présence d'un moteur à combustion","La possibilité de recharger la batterie sur une prise électrique","Le type de carburant utilisé"],"question":"Quelle est la principale différence entre une voiture hybride et une voiture hybride rechargeable ?","category":"Voitures","comment":"Les voitures hybrides rechargeables peuvent fonctionner sur batterie électrique avant d'utiliser le moteur à combustion, contrairement aux hybrides traditionnels."},{"difficulty":"Difficile","correctAnswer":0,"responses":["Lamborghini","Ferrari","Maserati","Porsche"],"question":"Quel constructeur a produit la célèbre voiture de sport appelée 'Miura' dans les années 1960 ?","category":"Voitures","comment":"La Lamborghini Miura est souvent créditée comme la première supercar du monde, avec sa production débutant en 1966."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":0,"responses":["Pilotage automatique","Moteur diesel","Toit ouvrant solaire","Transmission manuelle"],"question":"Quelle fonctionnalité est souvent associée aux voitures Tesla ?","category":"Voitures","comment":"Les véhicules Tesla sont renommés pour leurs capacités de conduite autonome avancées et leur performance électrique."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":0,"responses":["Ford","Chevrolet","Dodge","Tesla"],"question":"Quelle est la marque de la voiture 'Mustang' ?","category":"Voitures","comment":"La Ford Mustang est un classique américain, représentant la culture des muscle cars dès les années 1960."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":0,"responses":["France","Allemagne","Italie","Royaume-Uni"],"question":"Quel est le pays d'origine du constructeur automobile 'Renault' ?","category":"Voitures","comment":"Renault est un constructeur automobile français, pionnier de la production en masse de véhicules."},{"difficulty":"Difficile","correctAnswer":2,"responses":["Moteurs électriques","Haute efficacité énergétique","Moteurs à haute performance","Conception compacte"],"question":"Laquelle de ces caractéristiques est spécifique aux voitures 'muscle car' américaines ?","category":"Voitures","comment":"Les 'muscle cars' américaines sont célèbres pour leurs gros moteurs V8, offrant de hautes performances à un prix abordable."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":0,"responses":["Henry Royce et Charles Rolls","Enzo Ferrari","Ferdinand Porsche","Elon Musk"],"question":"Qui est le fondateur de la marque de voiture de luxe 'Rolls-Royce' ?","category":"Voitures","comment":"Henry Royce et Charles Rolls fondèrent Rolls-Royce en 1904, établissant la marque comme symbole de luxe automobile."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":1,"responses":["Paris","Genève","Frankfurt","Detroit"],"question":"Dans quelle ville le salon international de l'automobile de Genève est-il traditionnellement organisé ?","category":"Voitures","comment":"Le salon de l'auto de Genève, l'un des plus importants du monde, se tient chaque année en Suisse depuis 1905."},{"difficulty":"Difficile","correctAnswer":2,"responses":["Bugatti Veyron","Ferrari Enzo","Lamborghini Countach","Porsche 959"],"question":"Quel est le nom du premier véhicule de série à avoir franchi le cap des 300 km\/h ?","category":"Voitures","comment":"La Lamborghini Countach a été l'une des premières voitures de série à atteindre 300 km\/h, établissant un record dans les années 70."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":2,"responses":["Toyota","BMW","Mazda","Mercedes-Benz"],"question":"Quelle entreprise a introduit le premier système de navigation GPS intégré dans une voiture de série ?","category":"Voitures","comment":"Mazda a été le premier à intégrer un système de navigation GPS en option sur la 929 en 1990."},{"difficulty":"Difficile","correctAnswer":2,"responses":["Peinture métallisée","Peinture chromatique","Peinture iridescente","Peinture matte"],"question":"Quel est le nom de la technologie de peinture qui change de couleur en fonction de l'angle et de la lumière ?","category":"Voitures","comment":"Les peintures iridescentes ou caméléon changent de couleur en fonction de l'angle de vue et de la lumière."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":0,"responses":["Cadillac"," Lincoln"," Mercedes"," Land Rover"],"question":"Quelle compagnie est reconnue pour avoir produit le modèle 'escalade' ?","category":"Voitures","comment":"L'Escalade de Cadillac, lancé en 1999, a rapidement gagné en popularité comme symbole de statut."},{"difficulty":"Moyen","correctAnswer":2,"responses":["Toit rigide rétractable","Moteur arrière","Toit convertible","Quatre roues motrices"],"question":"Quelle caractéristique est commune à tous les modèles 'Spyder' ?","category":"Voitures","comment":"Les modèles 'Spyder' sont caractérisés par leur toit convertible, permettant une expérience de conduite à ciel ouvert."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":0,"responses":["Nissan","Tesla","Chevrolet","BMW"],"question":"Quelle marque a créé la voiture électrique nommée 'Leaf' ?","category":"Voitures","comment":"La Nissan Leaf est l'un des véhicules électriques les plus vendus dans le monde, reflétant l'engagement de Nissan envers l'électrification."},{"difficulty":"Facile","correctAnswer":0,"responses":["Land Rover"," Mercedes"," BMW"," Audi"],"question":"Quel constructeur est reconnu pour avoir créé le premier véhicule utilitaire sport (SUV) de luxe, le Range Rover, en 1970 ?","category":"Voitures","comment":"Land Rover a lancé le Range Rover en 1970, établissant le concept de SUV de luxe qui combine confort et capacités tout-terrain"}]
